印度延長封城令 當地專家發現恆河水質明顯改善 可供直接飲用

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情延燒至今，許多國家採取「全國封鎖」防止疫情擴散，印度也在3月底下令全國封鎖，雖未能阻止確診數持續攀升，當地研究恆河的專家卻意外發現，恆河水變乾淨了。

綜合外媒報導，印度總理莫迪（Narendra Modi）3月24日下令實施「全國性封城」21天，但境內確診數仍持續攀升，已於14日宣布延長封鎖至5月3日。

雖實施全國封鎖未能及時緩解境內疫情，但印度研究恆河的專家卻在封鎖3週後發現恆河水質明顯變好。

據報導，印度理工學院化學工程與技術系教授Mishra指出，「恆河中有10%污染來自於工業，而工廠隨著封鎖關閉後，我們發現，恆河的污染改善40%至50％」，隨後意有多名當地專家認同此說法。

印度國家污染控制委員會也證實，恆河水質出現明顯變化，不過，有別於其他專家，該單位指出，讓恆河變乾淨的主因可能是「人為干預」大幅減少，因封鎖後不再有「朝聖者」前往，也強調，工業廢水從來都不被允許排進恆河。

不嬲都得架啦

可供直接飲用

印度人既標淮

打死都唔撚信

印度人飲完D咁乾淨的恆河水
會唔會搞肚痛

乾淨咗會唔會感到肚屙㗎

幾時唔飲得 (INDIN 標準)
同埋要點封先可以係短時間淨化水質

D 水有色, 點直接飲用

恆河中有10%污染來自於工業，而工廠隨著封鎖關閉後，我們發現，恆河的污染改善40%至50％
???

認為問，佢地唔係不嬲直接飲開？

可能其餘30-40%係排泄物

熔岩都可以直接飲用，死咋嘛。

篇新聞都無寫可以直接飲用

嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟大大大

印度醫生: 牛眼淚/ 糞可以醫武肺

分分鐘乾淨過東江水

唔會即刻死
飲得

係咪南亞仔嘅神蹟？

印度人飲ok

你飲就pk

不嬲都直接飲用架啦

其他人飲死都有份

工業咁厲害都只係10% 搞咩黎